區議員林兆彬： 「香港加油」新年燈飾 遭民政署以「影響社會和諧」為由拒批

油尖旺區議會早前討論節日燈飾設計，該區區議員林兆彬於會上提出「香港加油」四字的建議，提議獲節日慶典活動籌委會通過；但他稱昨日收到民政署回覆，署方「為免引起誤會及影響社會和諧」為由，拒絕採用有關字眼，並以「恭賀新禧」代替。林兆彬形容事件荒謬，「『香港加油』四隻字好中性，咁樣都 ban 」，批評署方是進一步削弱區議員權力。

林兆彬向《立場新聞》透露，他早於今年 9 月向該區節日慶典活動籌委會提議，以「連登豬」為節日燈飾設計，當時籌委會亦通過有關提議，但最終民政署以「有政治含意、影響社會和諧」為由拒絕採用；並指若區議會堅持設計不會為項目招標，最終社區撥款工作小組被迫更改設計。

改做中國加油啦

民政事務署嘅存在都影響緊社會和諧，不如摺咗佢

疫情嚴重 為香港人打下氣都banned 令我好憎政府 民政事務署已經違反國安法

香港警察加油 但警察2個字黑左佢

乜都唔批
連印卡片都唔俾人claim

政治＞＞＞民生

［公告］川 婆 婆 fb Del 人 留 言 可 能 係 藍

好快恭喜發財都係影響緊社會和諧

香港代表隊出戰奧運要叫咩

邊一忽影響社會和諧

抗疫成年，香港加油都唔得

香港漏油先叫和諧

請民政事務署不要政治化民生設施

叫月娥加油

原來叫香港加油會有咁多問題嘅，咁以後逢親有香港代表參加嘅比賽，香港人點同自己嘅運動員打氣呢？唔通叫佢哋早D認輸呀？

仲未玩夠政治咩

防疫做乜撚嘢都唔做
搞到咁多群組出嚟
仲響度玩政治打壓

香港垃圾 香港廢柴

腥港加油又得唔得

好唔和諧

玩撚夠政治未

抗疫失敗又唔見追究黑警高官有錢人

共產黨加油 冇問題掛

將所有正面嘅字變為政治口號

香港兩個字都唔用得

正宗公務員
唔做唔錯
自己將自我審查無限放大

本地蛋？

以後要叫中國萬歲

寫支那咪得囉
唔準就即刻犯黨安法，捕獵支那狗

咁咪印社會和諧囉

即批

林鄭 差佬 唔係香港人咩 叫佢地加油都唔比？

同你加速
全部轉熱烈擁護基本法，
我愛祖國
睇下佢批唔批

言論自由唔係腐乳架咩
有冇得司法覆核
由法庭研究下"香港加油"呢四個字有咩問題

就咁寫警察加油都會係好成功既marketing 效果，係人都會有反面意識，見到大家明

仲衰撚過大陸

你為香港運動員打氣係唔係搞港獨？

而家應該所有知名黃絲陣營嘅人都整句口號全方位包攬四字正面成語，做成語嘅代言人，睇佢點玩

真心可以考慮司法覆核民政呢個行為
用犯國安法去打
司法覆核到再反告返佢轉頭

呢個係缺口嚟
泛呢啲律師一定要傾盡全力幫

不過班友被DQ咗即刻消失於政界
屌你好心唔好俾人睇死為份糧

CLS

依家民政署根本架空區議會

好撚無恥

輸左又唔服氣玩行政手段

希望港共唔好將民生政治化

直頭唔係文字獄.
係思想獄

出年係牛年.
有冇人整"連牛" ???

無理由嫁，明明話區議會全黃後就係我地惡晒大把資源任我地話事嫁

香港加油

但區議會不嬲都係隸屬於民政事務總署
雖然有區議會條例但係佢都唔係獨立法人
調返轉講因佢唔係獨立法人先有區議會條例

你講返佢唔尊重民意架空民意就OK
千祈唔好諗架空區議會呢個問題

以後新年用"強烈譴責"

其他區試下申請 武漢加油

又係喎屌
政府好似有用過武漢加油做廣告
網上有，應該都有列印版

央視都有

咁香港嘅主要針對返香港政府啦
武漢加油呢類宣傳應該都係真係民政總署自己出

咪睇下佢批唔批囉
你使乜同佢諗原因

改做： 2021後果自負

中國香港加油呢

食屎啦共產黨。我屌你老母

試吓寫香港含撚可能批

有咩問題

宣傳下中共唔俾講香港加油

中蟈香港加油

香港加油最先出現係幫曹星如打氣

中國香港加油

香港加油唔得?咁香港滅亡得喇掛?如果都唔得就搞笑喇，生又唔得死又唔畀，要問吓佢想香港點喇!

（中國）香港加油 應該過到

加油唔得咪香港淪陷囉定改名唔好叫香港，叫臭港先得呀？

武漢肺炎加油
夠和諧未

政府政治化？

鳩估係俾人Ban嘅設計係咁

改改佢就無事

港共onL9 政治審查

民政對號入座 睇黎先係港獨
文字獄都未實行 親自我審查 國際城市寒蟬效應
共享中國榮耀

加油都唔講得，香港已經淪陷

可能光復香港和諧啲

「香港」兩隻字無問題，叫「加油」都無問題，但係「香港加油」就唔得

以後有香港代表比賽一律叫唔比叫加油

中国加油

你依家先知
十年中到正一正
2020年推国安法

原圖網址

叫中國香港加油就夠和諧

新年有肺炎有乜好恭賀

去申訴專員撚鳩佢

香港加油咁正面都唔得
試下申請香港冚家剷

"香港收皮"點睇？

特衰政府搞到全港蕭條

嗌恭喜發財會令人產生對特衰政府不滿仇恨 梗會禁 梗會影響社會和諧

幾時全香港轉電車，唔使加油？

武漢加油

仇恨 拉得

前無古人 文字獄

不同整一批中國加油 一批香港加油
睇下民政夠唔夠膽取消

推

政治上腦

好快香港呢兩個字都等於宣揚港獨

即係香港唔可以加油

定係香港加油違反違反國安法

人地宣左誓架

試下中國香港加油

此地無銀 港共真on9 疫情下幫自己加油 都涉及政治聯想

民政算唔算帶有港獨意識 分裂國家意圖

Push

智障無藥醫

新年揮春緊係紅底

民政署講野之前可以加番句「我覺得」先
反正你地想點就點

香港收皮

成個政府真係荒謬到仆街

難道要用香港減油

藍底白字 可能冇事

去民政事務總署署長謝小華家宅開佢拖啦
畀埋家宅地址又點話呢

政治正確大於一切

公務員死全家

腥簡

仲有無啲口號可以玩爛佢？政府咁on9

呢個咩暴徒網嚟